

% !Mode:: "TeX:UTF-8"
% 用于测试ucasthesis中应用biblatex-gb7714-2015的情况
%

\documentclass[twoside]{article}
    \usepackage{ctex}%[zihao=-4]
    \usepackage{fontspec}
\setmainfont{CMU Serif}
\setCJKmainfont {SourceHanSerifSC-Regular.otf}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{toolbox}
    \usepackage[colorlinks,citecolor=blue]{hyperref}
    \usepackage{lipsum}
    \usepackage{geometry}%,showframe,showcrop
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=3.5cm,bottom=2.5cm,footskip=0.8cm}
\usepackage[backend=biber,%
style=gb7714-2015]{biblatex}%biber
\renewcommand{\bibfont}{\zihao{-5}\songti}
\newcommand{\bibname}{参考文献}
\setlength{\bibitemsep}{2pt}

\usepackage{filecontents}
\begin{filecontents}{\jobname.bib}
% !Mode:: "TeX:UTF-8"
% UTF-8 编辑器
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%   LaTeX File for Doctor (Master) Thesis of Tsinghua University
%   LaTeX + CJK     清华大学博士（硕士）论文模板
%   Based on Wang Tianshu's Template for XJTU
%   Version: 1.65
%   Last Update: 2004-03-14
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Copyright 2002-2004  by  Lei Wang (BaconChina)       (bcpub@sina.com)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%   LaTeX File for phd thesis of xi'an Jiao Tong University
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Copyright 2002  by  Wang Tianshu    (tswang@asia.com)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%
%The bibitems are sorted by pulication date and AUTHOR name.
%

@ARTICLE{Bayes63:classical,
  AUTHOR =       "R. T. Bayes",
  FULLAUTHOR =   "Reverend Thomas Bayes",
  TITLE =        "Essay Towards Solving a Problem in the Doctrine of Chances",
  JOURNAL =      "Philosophical Transactions of the Royal Society",
  YEAR =         "1763",
}

@BOOK{BEZOS02,
  AUTHOR =       "J. Bezos",
  FULLAUTHOR =   "Javier Bezos",
  TITLE =        "The TITLEsec and TITLEtoc Packages",
  MONTH =        "March",
  YEAR =         "2002",
}

@ARTICLE{ELIDRISSI94,
  AUTHOR =       "Elidrissi, M.C. and Roney, A. and Frigon, C. and et al",
  TITLE =        "Measurements of total kinetic-energy released to the {N=2}
  dissociation limit of {H}$_2$ - evidence of the dissociation of very high vibrational
  {R}ydberg states of {H}$_2$ by doubly-excited states",
  JOURNAL =      "Chem. Phys. Lett.",
  PAGES =         "260-266",
  VOLUME =       "224",
  YEAR =         "1994",
}

@ARTICLE{MELLINGER96,
  AUTHOR =       "Mellinger, A. and Vidal, C.R. and Jungen, Ch.",
  TITLE =        "Laser reduced fluorescence study of the carbon-monoxide nd triplet
  {R}ydberg series - experimental results and multichannel quantum-defect analysis",
  JOURNAL =      "J. Chem. Phys.",
  PAGES =         "8913-8921",
  VOLUME =       "104",
  YEAR =         "1996",
}

@BOOK{OOSTRUM01,
  AUTHOR =       "{P. Oostrum, ifuleyou@bbs.ctex.org~译}",
  FULLAUTHOR =   "Piet van Oostrum",
  TITLE =        "{\LaTeX}下的页面布局",
  MONTH =        "August",
  YEAR =         "2001",
}

@ARTICLE{SHELL02,
  AUTHOR =       "Michael Shell",
  TITLE =        "How to Use the {IEEEtran \LaTeX} Class",
  JOURNAL =      "Journal of {\LaTeX} Class Files",
  VOLUME =       "1",
  NUMBER =       "11",
  MONTH =        "November",
  YEAR =         "2002",
}

@BOOK{TEXGURU99,
  AUTHOR =       "{\TeX}Guru",
  TITLE =        "{\LaTeX 2$\varepsilon$}用户手册",
  YEAR =         "1999",
}


% English
@ARTICLE{Joa1999,
        AUTHOR= "Joa-Ng, M. and I-Tai Lu",
        TITLE=  "A novel spread spectrum-based synchronization and location determination method for wireless system",
        JOURNAL=    "IEEE Communications Letters",
        YEAR=   "1999",
        MONTH=  "Jun.",
        VOLUME= "3",
        NUMBER= "6",
        PAGES=  "177-179",
    }
@ARTICLE{Fujinoki2001,
        AUTHOR= "Fujinoki, Hiroshi and , PhD",
        TITLE=  "Performance evaluation of multicast routing algorithms to trade-off path length and bandwidth consumption and of a protocol to reduce messaging overhead",
        JOURNAL=    "UNIVERSITY OF SOUTH FLORIDA, 2001, 109 PAGES",
        YEAR=   "2001",
        MONTH=  " ",
        VOLUME= " ",
        NUMBER= " ",
        PAGES=  " ",
    }
@CONFERENCE{Altman1997,
        AUTHOR= "Altman, Eitan and Basar, Tamer",
        TITLE=  "Multi-user rate-based flow control: Distributed game-theoretic algorithms",
        BOOKTITLE=  "Proceedings of the IEEE Conference on Decision and Control",
        YEAR=   "1997",
        MONTH=  " ",
        VOLUME= "3",
        PAGES=  "2916-2921",
    }
@MANUAL{Hills,
        AUTHOR= "Willoughby Hills",
        TITLE=  "Reconfigurable Assembly Cell(RAC)",
        NOTE=   "OH 44094",
        YEAR=   " ",
        MONTH=  " ",
    }

@MANUAL{Hills,
        AUTHOR= "PATRICK W. DALY",
        TITLE=  "Graphics and Colour with ",
        NOTE=   " ",
        YEAR=   "1998",
        MONTH=  "4",
    }

@MANUAL{Hills,
        AUTHOR= "PATRICK W. DALY",
        TITLE=  "TexFriend/Graphics插件",
        NOTE=   " ",
        YEAR=   "2003",
        MONTH=  "12",
    }

% Chinese
@ARTICLE{Yang_Hy200215,
        AUTHOR= "杨洪勇 and 宗广灯 and 武玉强",
        TITLE=  "多输入多输出网络系统的拥塞控制方法",
        JOURNAL=    "计算机工程与应用",
        YEAR=   "2002",
        MONTH=  " ",
        VOLUME= " ",
        NUMBER= "15",
        PAGES=  "27-30",
    }


@BOOK{Zheng_wb200108,
        AUTHOR= "郑文波",
        TITLE=  "控制网络技术",
        YEAR=   "2001",
        MONTH=  "8",
    }

@BOOK{Xie_dy1997,
        AUTHOR= "薛定宇",
        TITLE=  "\LaTeX 科学文件处理软件入门(修订版)",
        YEAR=   "1997",
        MONTH=  "5",
    }

@BOOK{Deng_PC2001,
        AUTHOR= "邓建松 and 彭冉冉 and 陈长松",
        TITLE=  "\LaTeX 2e 科技排版指南",
        YEAR=   "2001",
        MONTH=  "9",
    }

@BOOK{Shang_dy2001,
        AUTHOR= "桑大勇 and 王瑛",
        TITLE=  "科技文献排版系统：\LaTeX 入门与提高",
        YEAR=   "2001",
        MONTH=  "5",
    }


@BOOK{Wang_2,
        AUTHOR= "王 磊",
        TITLE=  "LATEX2e 插图指南",
    }



\end{filecontents}
    \addbibresource{\jobname.bib}
    %
\def\cs#1{\textbackslash\texttt{#1}}
    \begin{document}
    \section*{ECNU}

\subsection{文献引用的演示}
\par 本模板使用biblatex进行文献管理，这是一套相对较新的系统。另外，使用了hushidong制作的符合gb7714-2015标准的biblatex样式。在此对他的工作表示感谢，要完成这样的样式非常不容易。本模板中gb7714-2015.bbx与gb7714-2015.cbx即为他的作品，在这里打包发布以便使用。
\par 默认的bib文件位于~/reference/thesis-ref.bib，内容是由Wang Tianshu制作，在此仅作演示之用。关于bib文件的编写与管理请自行查找相关教程。
\par 下方的演示已经给出了正文中引用文献的基本方法，这与传统的cite命令是类似的。如有更多需求，请至\url{https://github.com/hushidong/biblatex-gb7714-2015}查找相关资料。
\par 文献\parencite{Yang_Hy200215}中提到xxxxxxx。
\par 文献\parencite{Joa1999}中提到yyyyyyy。
\par 文献\parencite{Altman1997}中提到zzzzzzz。
\par \textcolor{blue}{\textbf{\uline{本模板使用parencite而不是cite命令，因为这样能与脚注所产生编号进行区分。当然，如果你没有脚注或尾注，那么cite命令也是推荐使用的。}}}

\printbibliography

    \end{document} 