
% !Mode:: "TeX:UTF-8"
% 用于测试gb7714-2015ay样式，实现一种西北农林科技大学文献表格式

\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{boxedminipage2e}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xltxtra,mflogo,texnames}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=2cm,bottom=1cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}

\usepackage[backend=biber,
            style=gb7714-NWAFU,
           ]{biblatex}

% ==============LaTeX命令排版命令========================
\newcommand\cs[1]{\texttt{\textbackslash#1}}
\newcommand{\note}[1]{{%
  \color{magenta}{\noindent\bfseries 注意：}\emph{#1}}}

\usepackage{filecontents}
\begin{filecontents}{\jobname.bib}
%%
%% bib file modified by bibmap.py
%% 2019-02-16T21:07:03
%%

@book{达尔文1896,
author={达尔文},
origdate={1896},
title={同种植物的不同花型.1(2)},
edition={2},
translator={叶笃庄},
date={1996},
location={北京},
publisher={科学出版社},
pages={102},
}


@article{r2,
	author = {Zhang, Yulian and Yu, Dongliang and Gao, Mingqi and Li, Dongdong and Song, Ye and Jin, Rong and Ma, Weihua and Zhu, Xufei},
	title = {Growth of anodic TiO2 nanotubes in mixed electrolytes and novel method to extend nanotube diameter},
	journal = {ELECTROCHIMICA ACTA},
	year = {2015},
	volume = {160},
	pages = {33--42},
	month = {apr},
	address = {THE BOULEVARD, LANGFORD LANE, KIDLINGTON, OXFORD OX5 1GB, ENGLAND},
	author-email = {lidd@sari.ac.cn zhuxufei.njust@163.com},
	doc-delivery-number = {CD5GL},
	doi = {10.1016/j.electacta.2015.02.058},
	eissn = {1873-3859},
	issn = {0013-4686},
	journal-iso = {Electrochim. Acta},
	language = {English},
	number-of-cited-references = {58},
	orcid-numbers = {Li, Dongdong/0000-0003-3219-181X},
	publisher = {PERGAMON-ELSEVIER SCIENCE LTD},
	research-areas = {Electrochemistry},
	researcherid-numbers = {Li, Dongdong/A-2703-2011},
	times-cited = {2},
	type = {Article},
	unique-id = {ISI:000351115900006},
	web-of-science-categories = {Electrochemistry},
}

@article{r3,
	author = {Xue, Yujing and Sun, Yan and Wang, Guixin and Yan, Kangping and Zhao, Jingyong},
	title = {Effect of NH4{F} concentration and controlled-charge consumption on the photocatalytic hydrogen generation of TiO2 nanotube arrays},
	journal = {ELECTROCHIMICA ACTA},
	year = {2015},
	volume = {155},
	pages = {312--320},
	month = {feb},
	address = {THE BOULEVARD, LANGFORD LANE, KIDLINGTON, OXFORD OX5 1GB, ENGLAND},
	doc-delivery-number = {CB3RX},
	doi = {10.1016/j.electacta.2014.12.134},
	eissn = {1873-3859},
	issn = {0013-4686},
	journal-iso = {Electrochim. Acta},
	language = {English},
	number-of-cited-references = {50},
	orcid-numbers = {Wang, Guixin wang/0000-0002-4850-9207},
	publisher = {PERGAMON-ELSEVIER SCIENCE LTD},
	research-areas = {Electrochemistry},
	researcherid-numbers = {Wang, Guixin wang/I-8445-2014},
	times-cited = {2},
	type = {Article},
	unique-id = {ISI:000349547100040},
	web-of-science-categories = {Electrochemistry},
}

@inproceedings{r4,
	author = {Mahshid, S. and Dolati, A. and Goodarzi, M. and Askari, M. and Ghahramaninezhad, A.},
	title = {Self-organized Titanium Oxide Nanotubes Prepared in Phosphate Electrolytes: Effect of Voltage and Fluorine Concentration},
	booktitle = {NANOTECHNOLOGY (GENERAL) - 217\textsuperscript{TH} ECS MEETING},
	year = {2010},
	editor = {Bock, C and Traversa, E},
	volume = {28},
	number = {7},
	series = {ECS Transactions},
	pages = {67--74},
	address = {65 S MAIN ST, PENNINGTON, NJ 08534-2839 USA},
	organization = {Electrochem Soc (ECS)},
	publisher = {ELECTROCHEMICAL SOC INC},
	doc-delivery-number = {BDU71},
	doi = {10.1149/1.3491775},
	isbn = {978-1-56677-833-6},
	issn = {1938-5862},
	language = {English},
	number-of-cited-references = {12},
	research-areas = {Electrochemistry; Science \& Technology - Other Topics},
	times-cited = {3},
	type = {Proceedings Paper},
	unique-id = {ISI:000314958100009},
	web-of-science-categories = {Electrochemistry; Nanoscience \& Nanotechnology},
}

@article{r6,
	author = {Roy, Poulomi and Berger, Steffen and Schmuki, Patrik},
	title = {TiO2~{N}anotubes: Synthesis and Applications},
	journal = {ANGEWANDTE CHEMIE-INTERNATIONAL EDITION},
	year = {2011},
	volume = {50},
	number = {13},
	pages = {2904--2939},
	address = {BOSCHSTRASSE 12, D-69469 WEINHEIM, GERMANY},
	author-email = {schmuki@ww.uni-erlangen.de},
	doc-delivery-number = {734KS},
	doi = {10.1002/anie.201001374},
	issn = {1433-7851},
	journal-iso = {Angew. Chem.-Int. Edit.},
	language = {English},
	number-of-cited-references = {446},
	publisher = {WILEY-V C H VERLAG GMBH},
	research-areas = {Chemistry},
	times-cited = {872},
	type = {Review},
	unique-id = {ISI:000288333600005},
	web-of-science-categories = {Chemistry, Multidisciplinary},
}

@article{r9,
	author = {LeClere, D. J. and Velota, A. and Skeldon, P. and Thompson, G. E. and Berger, S. and Kunze, J. and Schmuki, P. and Habazaki, H. and Nagata, S.},
	title = {Tracer investigation of pore formation in anodic titania},
	journal = {JOURNAL OF THE ELECTROCHEMICAL SOCIETY},
	year = {2008},
	volume = {155},
	number = {9},
	pages = {487--494},
	address = {65 SOUTH MAIN STREET, PENNINGTON, NJ 08534 USA},
	author-email = {p.skeldon@manchester.ac.uk},
	doc-delivery-number = {331UT},
	doi = {10.1149/1.2946727},
	issn = {0013-4651},
	journal-iso = {J. Electrochem. Soc.},
	language = {English},
	number-of-cited-references = {50},
	orcid-numbers = {Habazaki, Hiroki/0000-0002-7172-8811 },
	publisher = {ELECTROCHEMICAL SOC INC},
	research-areas = {Electrochemistry; Materials Science},
	researcherid-numbers = {Habazaki, Hiroki/C-5388-2012 Nagata, Shinji/A-1796-2015},
	times-cited = {57},
	type = {Article},
	unique-id = {ISI:000258038800030},
	web-of-science-categories = {Electrochemistry; Materials Science, Coatings \& Films},
}

@book{n21,
	author = {哈里森·沃尔德伦},
	translator = {谢远涛},
	title = {经济数学与金融数学},
	address = {北京},
	publisher = {中国人民大学出版社},
	year = {2012},
	pages = {235--236},
}

@book{郭文彬2006--,
	title = {通信原理--基于Matlab的计算机仿真},
	address = {北京},
	author = {郭文彬 and 桑林},
	publisher = {北京邮电大学出版社},
	year = {2006},
}

@book{蔡敏2006--,
	title = {UML基础和Rose建模教程},
	address = {北京},
	author = {蔡敏 and 徐慧慧 and 黄柄强},
	publisher = {人民邮电出版社},
	year = {2006},
	month = {1},
}

@book{蔡敏2006a--,
	title = {UML基础和Rose建模教程-练习册一},
	address = {北京},
	author = {蔡敏},
	publisher = {人民邮电出版社},
	year = {2006},
	month = {1},
}

@book{蔡敏2006b--,
	title = {UML基础和Rose建模教程-练习册二},
	address = {北京},
	author = {蔡敏},
	publisher = {人民邮电出版社},
	year = {2006},
	month = {1},
}

@article{Chiani2009-231-254,
	title = {Coexistence between UWB and narrow-band wireless communication systems},
	author = {Chiani, M. and Giorgetti, A.},
	journal = {Proc. IEEE, Special Issue on UWB Technology and Emerging Applications},
	number = {2},
	pages = {231-254},
	volume = {97},
	year = {2009},
}

@article{fzx1962,
	title = {細胞遗传学关于变異的理論},
	author = {方宗熙},
	journal = {生物学通报},
	year = {1962},
}

@book{广西壮族自治区林业厅1993--,
	title = {广西自然保护区},
	author = {广西壮族自治区林业厅},
	date = {1993},
	publisher = {中国林业出版社},
	location = {北京},
}

@patent{刘加林1993--,
	title = {多功能一次性压舌板},
	author = {刘加林},
	date = {1993-04-14},
	number = {中国发明专利, 92214985.2},
}

@book{赵耀东1998--,
	title = {新时代的工业工程师},
	author = {赵耀东},
	publisher = {天下文化出版社},
	url = {http://www.ie.nthu.edu.tw/info/ie.newie.htm(Big5)},
	urldate = {1998-09-26},
	location = {台北},
	year = {1998},
}

@newspaper{张田勤2000--,
	title = {犯罪DNA库与生命伦理学计划},
	author = {张田勤},
	date = {2000-11-12},
	journaltitle = {大众科技报},
	number = {7},
}

@www{萧钰2001--,
	title = {出版业信息化迈入快车道},
	author = {萧钰},
	url = {http://www.creader.com/news/20011219/200112190019.html},
	urldate = {2002-04-15},
	date = {2001-12-19},
}

@phdthesis{张若凌2004--,
	title = {高超声速非平衡流动的计算和实验研究},
	author = {张若凌},
	school = {中国空气动力研究与发展中心},
	year = {2004},
	location = {绵阳},
}

@book{Miroslav2004--,
	title = {信号处理滤波器设计-基于matlab和mathematica的设计方法},
	address = {北京},
	author = {Miroslav, D. L. and Dejan, V. T. and Brian, L. E.},
	publisher = {电子工业出版社},
	translator = {朱义胜 and 董辉},
	month = {1},
	year = {2004},
}

@article{于潇2012-1518-1523,
	title = {互联网药品可信交易环境中主体资质审核备案模式},
	author = {于潇 and 刘义 and 柴跃廷 and others},
	journal = {清华大学学报(自然科学版)},
	number = {11},
	pages = {1518-1523},
	volume = {52},
	year = {2012},
}

@inbook{马克思2013-302-302,
	title = {政治经济学批判},
	address = {北京},
	author = {马克思},
	bookauthor = {马克思 and 恩格斯},
	booktitle = {马克思恩格斯全集:第35卷},
	pages = {302},
	publisher = {人民出版社},
	year = {2013},
}



\end{filecontents}
% biblatex宏包的参考文献数据源
\addbibresource[location=local]{\jobname.bib}

\begin{document}
\section*{NWAFU}
\stepcounter{section}
为了进一步规范本科毕业论文的写作，现就我院本科生毕业论文
\enquote{参考文献}引用书写格式规定如下:参考文献的引用采用\enquote{著者-出版年}制。

\subsection{正文中参考文献的标注}
\paragraph{著者作为引用主语}
文中提及著者，在被引用的著者姓名或外国著者姓氏之后用
圆括号标注文献出版年，可使用\cs{textcite}、\cs{yearcite}
命令或手动模式引用文献，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    \verb|\textcite{赵耀东1998--}|指出...

    赵耀东\verb|\yearcite{赵耀东1998--}|指出...

    赵耀东\verb|(\cite*{赵耀东1998--})|指出...

    赵耀东\verb|(\citeyear{赵耀东1998--})|指出...
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    \textcite{赵耀东1998--}指出...

    赵耀东\yearcite{赵耀东1998--}指出...

    赵耀东(\cite*{赵耀东1998--})指出...

    赵耀东(\citeyear{赵耀东1998--})指出...
  \end{boxedminipage}
\end{center}

\note{手动模式使用\cs{cite*}或\cs{citeyear}命令时，需要在两端加上小括
  号。}

\paragraph{提及内容未提及著者}

文中只提及所引用的资料内容而未提及著者，则在引文叙述
文字之后用圆括号标注著者姓名或外国著者姓氏和出版年份，在著者
和年份之间空一格，此时可以使用\cs{cite}命令引用文
献，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    孟德尔发现了一个很重要的现象，即红、白花豌豆杂交后的所结种子
      第二年长出的植株的红白花比例为3:1\verb|\cite{fzx1962}|。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    孟德尔发现了一个很重要的现象，即红、白花豌豆杂交后的所结种子
      第二年长出的植株的红白花比例为3:1\cite{fzx1962}。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}

\paragraph{同一著者不同年份出版多篇文献}
引用同一著者不同年份出版的多篇文献时，后者只注出版年；
引用同一著者在同一年份出版的多篇文献时，无论正文还是文末，年
份之后用英文小写字母 a、b、c 等加以区别。按年份递增顺序排列,
不同文献之间用逗号隔开。此时可以使用\cs{cite}命令引用文
献，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    UML基础和Rose建模教程中给出了大量案例及案例分析\verb|\cite{蔡敏2006a--,蔡敏2006b--}|。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    UML基础和Rose建模教程中给出了大量案例及案例分析\cite{蔡敏2006a--,蔡敏2006b--}。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}


\paragraph{两著者文献}

引用两个著者的文献时,两个著者之间加\enquote{和}(中文)或
\enquote{and}(英文)。此时可以使用\cs{cite}命令引用文
献，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    利用基于Matlab的计算机仿真\verb|\cite{郭文彬2006--}|，研究了UWB和窄带通讯中
      的信号共存特性\verb|\cite{Chiani2009-231-254}|。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    利用基于Matlab的计算机仿真\cite{郭文彬2006--}，研究了UWB和窄带通讯中
      的信号共存特性\cite{Chiani2009-231-254}。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}


\paragraph{三个以上著者文献}

引用三个以上著者时，只标注第一著者姓名，其后加\enquote{等}(中
文)或\enquote{et al.}(英文)。此时可以使用\cs{cite}命令引用文
献，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    UML基础和Rose建模教程中详细说明了其基本方法和技巧\verb|\cite{蔡敏2006--}|。

    你不好好学点\LaTeX{}基本命令还真不行\verb|\cite{r9}|。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    UML基础和Rose建模教程中详细说明了其基本方法和技巧\cite{蔡敏2006--}。

    你不好好学点\LaTeX{}基本命令还真不行\cite{r9}。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}

\paragraph{同一处引用多篇文献}

同一处引用多篇文献时，按著者字母顺序排列，不同著者文
献之间用分号隔开。此时可以使用\cs{cite}命令引用文
献，注意用逗号分开\texttt{citeKey}就好，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    同时引用多个文献\verb|\cite{r2,r3,r4,r6}|。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    同时引用多个文献\cite{r2,r3,r4,r6}。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}

\paragraph{多次引用同一著者的同一文献}

多次引用同一著者的同一文献,在正文中标注著者与出版年,
并在\enquote{()}内以以冒号形式标注引文页码。此时可以使用\cs{parencite}命令引用文
献，注意用可选参数指定引用页码，如：

\begin{center}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \small
    在文献\verb|\parencite[20-22]{n21}|说了一， 在文献\verb|\parencite[55-60]{n21}|说了二。%
  \end{minipage}
  \begin{boxedminipage}{0.45\textwidth}
    \small
    在文献\parencite[20-22]{n21}说了一， 在文献\parencite[55-60]{n21}说了二。%
  \end{boxedminipage}
\end{center}

\note{关于著者-出版年样式命令的详细说明可参见胡振震\enquote{符合 GB/T
  7714-2015 标准的 biblatex 参考文献样式}说明中的例12。}

\subsection{参考文献列表}

参考文献列表的输出只需要使用命令\cs{printbibliography}进行输出即可，如：

% 排版参考文献表
\nocite{达尔文1896,广西壮族自治区林业厅1993--,r4,张若凌2004--,Miroslav2004--,于潇2012-1518-1523,马克思2013-302-302,张田勤2000--,萧钰2001--,刘加林1993--}
\printbibliography%

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
